Nun stehst Du schon eine ganze Weile fest im Leben. Die eigene Wohnung oder gar
das Haus entsprechen deinen Vorstellungen und auch die Kinder werden immer
unabhängiger. Das Gehalt stimmt zwar und macht deinen Lebensstandard möglich
aber es fehlt doch etwas. Das Feuer für den Beruf ist erloschen, es mangelt an
neuen Aufgaben und Herausforderungen. Mit über 50 Jahren kann schon einmal der
Wunsch nach Abwechslung aufkommen. Doch ist es überhaupt realistisch, jetzt noch
einen neuen Job zu finden?

### Neue Wege gehen
So deutlich der Drang nach einem erfüllenden Beruf auch ist, so vernebelt scheint
der Weg dorthin zu sein. Das Altbekannte aufzugeben, um sich an neuen
Herausforderungen auszuprobieren, ist mit einem gewissen Risiko verbunden. Du
kannst im vorhinein nie genau wissen, wie Du dich im neuen Job fühlen wirst. Wie
findest Du also die Stelle, die dir das gibt, was Du suchst? Ein weitreichender
Jobwechsel im Alter von über 50 Jahren ist sicherlich auch nicht so üblich, dass
dich bei dem Gedanken ein Gefühl von Sicherheit und Zuversicht überkommt. Wer kann
dir sagen, dass Du eine Stelle bekommst, wenn sich gleichzeitig junge, aufstrebende
Talente bewerben, die voller Tatendrang stecken? Die Umorientierung in einer
fortgeschrittenen Karrierephase stellt einige verunsichernde Fragen an dich.

### Es ist nie zu spät
Doch auch Du bist top motiviert und bist noch lange nicht fertig. Ganz im
Gegenteil, Du willst in der neuen Stelle nochmal durchstarten und dich
verwirklichen. Dazu bringst Du auch noch eine Menge Berufserfahrung wie auch
schlicht und ergreifend Lebenserfahrung mit. Die ist nämlich nicht zu
vernachlässigen, und dass wissen auch einige Arbeitgeber. Wenn Du einen Job
findest, der deinen Leidenschaften entspricht, kommt deine Erfahrung am besten
zur Geltung. Dass Du dich überhaupt nochmal auf die Suche begibst, vermittelt
deinem zukünftigen Arbeitgeber deinen Ehrgeiz. Du bist also keineswegs
zwangsläufig im Nachteil gegenüber jüngeren Bewerbern und hast sogar einiges mehr
zu bieten. Ein offener Arbeitgeber ermöglicht dir auch in dieser Phase deines
Lebens, dich weiterzuentwickeln und zu wachsen.

### Deine Chance auf Erfüllung
Vorher gilt es jedoch, eine ganz andere Herausforderung zu meistern. Die Suche
nach der neuen Stelle war früher schon kein Zuckerschlecken. Meist führt der Weg
zur passenden Stelle über viele Umwege und unklare Stellenausschreibungen. Noch
schwieriger ist es, zu erkennen ob ein Arbeitgeber offen für Bewerber in deinem
Alter ist. Wir wollen dir diesen Weg versüßen. Bei enwork kannst Du beim Erstellen
deines Profils angeben, was dir in der neuen Stelle wichtig ist. So findest Du
auch leichter Jobs, in denen Du dich auch tatsächlich verwirklichen kannst.  Wir
gleichen dein Profil mit unseren Jobangeboten ab und bieten dir eine Auswahl von
passenden Jobs an. Du musst dich nur noch für einen entscheiden. So kannst Du
deinen Arbeitsalltag eine neue Richtung geben.  
Erstelle jetzt [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) und finde einen
erfüllenden Job trotz – oder vielmehr wegen deines Alters.
